%% LaTeX-Beamer template for HSKA design
%%
%% Karlsruhe University of Applied Sciences
%% Faculty of Computer Science and Business Information Systems
%% Distributed Systems (vsys)
%%
%% Prof. Dr. Christian Zirpins
%% christian.zirpins@hs-karlsruhe.de
%% title picture by Toivo Toivanen & Tiina Toppila 
%% [CC BY 2.5 (http://creativecommons.org/licenses/by/2.5)], via Wikimedia Commons
%%
%%
%% Version 0.1, 2016-11-06
%%
%% -----------------------------------------------------------------------------------
%% | Derived from LaTeX-Beamer template for KIT design by Erik Burger burger@kit.edu |
%% -----------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[18pt]{beamer}

%% SLIDE FORMAT

% use 'beamerthemehska' for standard 4:3 ratio
% for widescreen slides (16:9), use 'beamerthemehskawide'

\usepackage{templates/beamerthemehska}
%\usepackage{templates/beamerthemehskawide}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}

%% TITLE PICTURE

% if a custom picture is to be used on the title page, copy it into the 'logos'
% directory, in the line below, replace 'mypicture' with the 
% filename (without extension) and uncomment the following line
% (picture proportions: 63 : 20 for standard, 169 : 40 for wide
% *.eps format if you use latex+dvips+ps2pdf, 
% *.jpg/*.png/*.pdf if you use pdflatex)

\titleimage{coinmon}

%% TITLE LOGO

% for a custom logo on the front page, copy your file into the 'logos'
% directory, insert the filename in the line below and uncomment it

%\titlelogo{mylogo}

% (*.eps format if you use latex+dvips+ps2pdf,
% *.jpg/*.png/*.pdf if you use pdflatex)

%% TikZ INTEGRATION

% use these packages for PCM symbols and UML classes
% \usepackage{templates/tikzkit}
% \usepackage{templates/tikzuml}

% the presentation starts here

\title[Coinmon]{Coinmon:\\ Pokémon Kämpfe auf der Blockchain}
\subtitle{}
\author{Stefan Hintzen (62264), Lukas Kugler (61835), Ruwen Moos (62778)}


\institute{Chair for Distributed Systems}

% Bibliography

\usepackage[citestyle=authoryear,bibstyle=numeric,hyperref,backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{templates/example.bib}
\bibhang1em

\begin{document}

% change the following line to "ngerman" for German style date and logos
\selectlanguage{ngerman}

%title page
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%table of contents
\begin{frame}{Ablauf}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Einführung}
\subsection{Pokémon-Kämpfe}
\begin{frame}{Original}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{logos/Pokemon}
	\caption{Pokémon-Kämpfe im Original}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Ethereum}
\begin{frame}{Ethereum}
\begin{block}{Was ist Ethereum?}
\begin{itemize}
\item Dezentralisierte Plattform für Distributed Apps, kurz Dapps
\item Basiert auf einer Blockchain
\item Verteilte Knoten führen Smart Contracts aus
\item Prüfen Integrität der Ausführung
\item Bezahlung der Rechenarbeit in der Kryptowährung Ether
\end{itemize}
\pause
\end{block}
\begin{block}{Smart Contracts}
	\begin{itemize}
		\item kleine Programme die auf der Blockchain arbeiten
		\item Verträge können automatisch ausgeführt und akzeptiert werden, oder nicht
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Blockchain}
\begin{block}{Was ist eine Blockchain?}
	\begin{itemize}
		\item Verteilte Datenbanktechnologie
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Ziel}
	\begin{itemize}
		\item Vertrauen zwischen Parteien herstellen, in einem Computernetzwerk, in dem niemandem vertraut wird
		\pause
		\item Manipulationssicherheit
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Blockchain - Aufbau}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{logos/blockchain}
	\caption{Blockchain Aufbau}
	\label{fig:blockchain}
\end{figure}
\end{frame}

\section{Architektur}
\begin{frame}{Architektur}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{logos/Architektur}
	\caption{Coinmon Architektur}
\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Backend}
\begin{frame}{Bestandteile des Backends}
\begin{itemize}
	\item 2 Smart Contracts
\end{itemize}
\pause
\begin{block}{Gamemaker}
	\begin{itemize}
		\item Hauptvertrag
		\item Regelt die Spiellogik und das Matchmaking
		\item Kampf wird mit Hilfe von Währung abgebildet
		\item Aktionen führen eine Transaktion auf dieser Währung aus 
		\item Währung wird von einem Gamemaster (Void) verwaltet
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Migrations}
	\begin{itemize}
		\item Zuständig für das Deployment auf der Blockchain
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Frontend}
\begin{frame}{Bestandteile des Frontends}
\begin{block}{Lobby}
	\begin{itemize}
		\item Spieler können Profile auswählen
		\item Matchmaking beginnen
		\item Spieleraccounts sind die Ethereum Accounts
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Game}
	\begin{itemize}
		\item Zeigt den aktuellen Zustand des Spiels
		\item Spieler können Aktionen ausführen die diesen Zustand beeinflussen
		\item Kommunikation mit der Blockchain über das Web3 Framework
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\section{Live-Demo}
\begin{frame}{Live-Demo}
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
\node[anchor=center] at (current page.center) {
	\begin{beamercolorbox}[center]{title}
	{\Huge Live-Demo}
	\end{beamercolorbox}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{}
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
\node[anchor=center] at (current page.center) {
	\begin{beamercolorbox}[center]{title}
	{\Large Vielen Dank für die Aufmerksamkeit!}
	\end{beamercolorbox}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}


%\section{Section 1}
%\subsection{Subsection 1.1}
%\begin{frame}{Example slide A}
%\begin{itemize}
%\item PCM, Citation: \cite{becker2008a} %\language
%\pause
%\item Bullet point 2
%\item \dots
%\end{itemize}
%\end{frame}

%\subsection{Subsection 1.2}
%\begin{frame}{Example slide B}
%\begin{block}{Block 1}
%\begin{itemize}
%\item Bullet point 1
%\pause
%\item Bullet point 2
%\item \dots
%\end{itemize}
%\end{block}
%\end{frame}

%\section{Section 2}
%\begin{frame}{Example slide C}
%\begin{exampleblock}{Example 1}
%\begin{itemize}
%\item Bullet point 1
%\pause
%\item Bullet point 2
%\item \dots
%\end{itemize}
%\end{exampleblock}
%\end{frame}

%\begin{frame}{Example slide D}
%\begin{alertblock}{Alert 1}
%\begin{itemize}
%\item Bullet point 1
%\pause
%\item Bullet point 2
%\item \dots
%\end{itemize}
%\end{alertblock}
%\end{frame}

%\appendix
%\beginbackup

%\begin{frame}[allowframebreaks]{References}
%\printbibliography
%\end{frame}

%\backupend

\end{document}
